他們沒有冤案

他們沒有冤案 - 古德明

名采論壇

中共一年一度「兩會」大戲，在「偉大的習主席，偉大的共產黨」頌歌聲中，圓滿落幕。公安早已在大戲開場之前，奉命把小民上京及滯京訴冤者或拘留，或驅趕，務求冤聲不入大人先生耳。難怪中共最高法院副院長江必新說：「最近十多年，中國可以說已沒有冤假錯案。」

東漢永初年間，安帝年幼，鄧太后主政，關懷民瘼，一再親錄囚徒，唯恐治下有冤獄，曾有「殺人犯」見獄吏在旁，不敢多言，「將去，舉頭若欲自訴」，鄧太后覺察，忙叫回來細問，知是屈打成招，即為他雪冤，並懲處負責官員（《後漢書》卷十）。

有冤案的舊中國和「可以說已沒有冤案」的新中國對比，足見「習近平新時代中國特色的社會主義思想」多麼進步，進步得公安有權壓下冤情，有權一臉冷笑跟冤民說：「你們求見習主席？憑什麼資格？」

新中國其實從來都沒有冤案。所以，劉曉波不是冤死。劉霞無罪幽禁也不是冤枉。七零九大抓捕更不是冤獄：誰叫被抓的律師不識時務，要為小民伸冤。總之，冤民都有口難言，就是不冤了。習近平怎會紆尊降貴，親錄囚徒。

今年二月，中共司法部副部長熊選國說：「近年我們着力糾正冤假錯案，相信冤假錯案會越來越少。」熊選國原來還不知道冤假錯案早就可以說沒有了。他們真是什麼都可以說，誰管你信也不信。